---

Tags: 
aliases: 

Тип: конспект
Описание: -

День: 29
Месяц: 09
Год: 2022
Дата_создания: Thursday 29th September 2022 11:58:56
---
# [[Методы анализа простых цепей на переменном токе - Лекция по электротехнике 2022-09-29, 2022-10-06]]

> [!important]- Иллюстрации
> [[Иллюстрации к Лекция по электротехнике 2022-09-29]]

## Анализ простых цепей на переменном токе

**[[Простая цепь]]** - цепь, содержащая один источник напряжение и последовательно-параллельное соединение эелементов.

### Методы анализа

1.[[Методы анализа простых цепей на переменном токе - Лекция по электротехнике 2022-09-29, 2022-10-06#Метод уравнений Кирхгофа| Метод уравнений Кирхгофа]]
2. [[Методы анализа простых цепей на переменном токе - Лекция по электротехнике 2022-09-29, 2022-10-06#Метод пропорционального пересчета|Метод пропорционального пересчета]]
3. [[Методы анализа простых цепей на переменном токе - Лекция по электротехнике 2022-09-29, 2022-10-06#Метод Эквивалентных преобразований|Метод эквивалентных преобразований]]
4. [[#Графо-аналитический метод|Графо-аналитический метод]]

 #### Метод уравнений Кирхгофа

[[Метод комплексных амплитуд. Укравнение баланса мощностей - Лекция по электротехнике 2022-09-22#Законы Кирхгофа в комплексной форме|Алгоритм формирования уравнений по методу уравнений Кирхгофа]]. Рассмотрим этот метод:

**Задача - илл. 1** (3 контрольная, 2 лабораторная,1)

 #### Метод пропорционального пересчета

> [!danger]- Алгоритм
> - **Алгоритм:**
	>1. Если источник синусоидальный:
	>	1. переходим к комплексной схеме замещения,определяем ее параметры
	>2. Обозначаем узлы, указываем направления токов во всех ветвях
	>3. Выбираем самый удаленный контур от источника, который образован двумя ветвями или элементами. В одной из ветвей (в k-той ветви) принимаем ток, равный 1 А **илл. 2 **
	>4. Используя законы Кирхгофа, выполняем расчет до определния рассчетного значения источника (ЭДС или тока) 
	>5. Так как мы задали произвольное значение тока в ветви, $E ^{o} _{рас}$ не будет совпадать с заданным
	>6. Так как цепь линейная, если мы изменим значение источника в несколько раз, то токи пропорционально изменятся во столько же раз. Следовательно можно найти коэффициент пропорциональности(пересчета) **илл. 3 **
	>7. По найденному коэффициенту пересчета определяем истинное значение токов во всех ветвях **илл. 4**
	>8. Правильность рассчета проверить по уравнениям баланса мощностей

**Пример для МПП - илл. 5**. Схема, исходные данные, уравнения, записанные по Законам Кирхгофа, приведены в методе уравнений Кирхгофа 

 #### Метод Эквивалентных преобразований
> [!danger]- Алгоритм
> 
 >- **Алгоритм**:
>	 1. Если источник синусоидальный, переходим к комплексной схеме замещения, определяем параметры, обохначаем узлы, указываем направления тока в ветвях
>	 2. Параллельно соединенные комплексные сопротивления (элементы) или ветви заменяем эквивалентным комплексным сопротивлением:**илл. 6**
>	 3. Последовательно соединенные комплексные сопротивления заменяем экивалентным комплексным сопротивлением:**илл. 7 **
>	 4. Повторяем второй и третий пункты до тех пор, пока не свернем схему относительно источников **илл. 8**
>	 5. Используя уравнения Кирхгофа и [[Формула разброса|формулу разброса]] (**илл. 9**), двигаемся от последней(полученной) схеме к заданной, определяем токи во всех ветвях
>	 6. Проверка по уравнениям баланса мощностей

**Пример(5 контрольная, 3 задача 2 лаба, 3 задача во 2 индвидуальном):** **илл. 10**

Исходные данные - в методе уравнений Кирхгофа выше.

 #### Метод эквивалентных преобразований



**Пример(3, 4 контрольная)** - **илл. 1 MyPaint**

[[Иллюстрации к Лекция по электротехнике 2022-09-29 my paint.png]]

```leaflet
id: leaflet-id
image: Иллюстрации к Лекция по электротехнике 2022-09-29 my paint.png
height: 500px
lat: 50
long: 50
minZoom: 1
maxZoom: 10
defaultZoom: 5
unit: meters
scale: 1
darkMode: false
```

## Графо-аналитический метод

**Графо-арналитический метод** - на основании уравнений, записанных по законам Кирхгофа для заданной схемы. Качественная векторная диаграмма не требует осей на комплексной плоскости и вектора для токов и напряжений выбираются с произвольным масштабом. Вектора суммируются по [[Правило параллелограмма|правилу параллелограмма]].

**илл. 1 **

![[Иллюстрации к лекции по электротехние о построении векторных диаграмм.png]]

## Смотрите также:

#Лекция  #Электротехника/solid 